點解香港人講英文就聽得明 鬼佬就麻麻？

我平時上堂如果係local professor 就聽得明9成
如果係鬼佬鬼婆（唔計呀叉）就得返6，7成
睇波睇analysis或者睇戲 仲衰一定要開字幕
點解嘅....

一半因為聽慣左聲韻唔準ge chinglish...

一半因為鬼佬都可以好重口音

你聽新聞果種口音係London/New york 至會聽到

因為唔係native speaker 嘅大部分講嘢用字方面係比較簡單直接同慢

其次就係口音唔慣

你聽得少英文對答，個腦唔習慣成句英文咁聽，load得慢自然理解唔切

我聽香港人講蝗語會明
聽蝗講蝗語就唔明

可能我問題
啲歐美片，鬼婆喺咬字上仲清楚過鬼佬，鬼佬講啲英語硬係 "lurlur哋" 聽得好辛苦